[英雄] 仲有無人記得？

香港公園建有一座抗疫英雄紀念碑，碑內擺放了03年因拯救沙士病人而殉職的醫護人員銅像。

這6位英烈是：

* 劉永佳（1965年－2003年4月26日，屯門醫院胸肺科內科護士）

* 謝婉雯（1968年3月31日－2003年5月13日，屯門醫院胸肺科內科醫生）

* 鄧香美（1967年－2003年5月16日，基督教聯合醫院健康服務助理）

* 劉錦蓉（1956年－2003年5月27日，基督教聯合醫院健康服務助理）

* 王庚娣（1950年－2003年5月31日，威爾斯親王醫院健康服務助理）

* 鄭夏恩（1973年－2003年6月1日，大埔醫院醫生）

真港人不會忘本，他們捨身成仁的高尚品格，會鐫刻我們的記憶中。

但聲稱對香港擁有全面管治權的中共，卻選擇說謊和抽水。國務院日前發表的一國兩制白皮書，揚言中央政府幫助香港克服SARS，不僅無恥地邀功、抹殺香港醫護人員的努力與犧牲，更隻字不提內地隱瞞疫情、導致香港當殃的事實。

可以說，6位英烈是間接被中共政權害死的。然而，對中共的扭曲事實，香港行政長官不哼一聲。

這一窩小人，應在抗疫英雄紀念碑前下跪叩頭，以祭英靈，還歷史一個公道。

(From 舊時香港)

抗沙士紀念公園位於香港公園的太極園內，由多組建築物組成。

沙士康復者蘇志強向殉職醫護人員銅像致敬，冀盼更多市民到紀念公園參觀。

紀念公園在2005年6月成立，當局立碑為念。

銅像旁有一個寫着雨後彩虹的牌，感謝各醫護人員無私奉獻。

象徵彩虹的弧形支架經過歲月洗禮後已嚴重褪色。

鄭夏恩醫生的銅像面向紀念公園入口，她殉職時只有30歲。

到紀念公園的人不多，下午1小時內只有1對美國遊客參觀。

蘇志強在石硤尾山上製作多個健體器材，供市民強身健體。